港式英文「add oil」被列入牛津詞典

相信大家一定試過把「加油」直譯為英文「add oil」，而被老師指正，稱這不是正規英文，不過隨時代改變，語文都要與時並進，近日有台灣英文系教授發現「add oil」正式被納入牛津英語詞典〈Oxford English Dictionary，簡稱OED〉，並形容為是「香港英語說法」。

牛津英語詞典一年更新4次，近日又加入了一批新詞，其中包括來自直譯中文「加油」的港式英文「add oil」。OED解釋「add oil」是港式英文（Hong Kong English），有鼓勵、支持的意思，相當於英文的「go on」或「go for it」。詞典中亦列舉「add oil」的書面證據（quotation），最近期的一條是2016年6月7日，引用媒體《中國日報》香港版中「If we really are serious about being Asia’s World City, we still have a lot of work to do. So add oil, everyone!〈如果我們是認真的要成為亞洲的世界級城市，那麼我們還有很多的工作要做。所以各位，加油！〉」。

記者嘗試在牛津英語詞典的網頁找出「add oil」的頁面，惟要收費用戶才可看到，而「add oil」是被列入「add」的片語（phrases）。

「add oil」被收錄到牛津英語詞典，首先是由台灣東吳大學英文系副教授曾泰元發現，他指在2008年北京奧運時，英文媒體上jiayou（加油，普通話音譯）用得很多，令不少人認為會被加進牛津詞典，「不過有點意外的是，『加油』並不是以音譯的jiayou進入OED，而是直譯的add oil」。曾泰元指語言在變，我們要開放心胸，與時俱進，不墨守成規。

Chinglish

gayau!

jiayou

cheers up = add oil 嗎？

唔係叫人開心返咩

add oil冰島話點講

型

十卜幾時入埋康熙字典

可以用嚟作文了

老師都沒聲出